[CLS]豪景花園丟動物落樓案釀28死傷 律政司放生被告不起訴

【動物專訊】殘酷對待動物事件無日無之，今年2月14日凌晨，深井青龍頭豪景花園一名男子瘋狂掉貓、鼠、兔落街，當中包括15隻動物當場慘死，結果令釀成28貓、兔及鼠死傷。警方當時拘捕兩名男子，惟警方昨日回覆本報查詢時指，在考慮證據後，律政司決定不就案件提出起訴。十八區動保專員麥志豪直斥，這案件涉及那麼多生命，律政司有責任通過法庭為動物討回公道，這次不起訴決定讓人感到政府對虐待案件輕易放過。立法會議員鄺俊宇指這案罪證確鑿，政府卻眼白白放生殘殺動物的人士，相信會令愛護動物人士感到非常憤慨。立法會議員毛孟靜則對有關決定感到百思不得其解，將去信律政司要求解釋原因。

今年2月14日情人節，深井豪景花園凌晨落大雨，正在風雨交加的時候，有人瘋狂從大廈內將多隻動物掉落街，死傷狼籍，大廈看更及居民後山及地下周圍屍體，立場報警及召愛護動物協會到場，當場發現至少有15具屍體，慘死動物包括9隻龍貓、1隻天竺鼠、1隻寵物鼠、1隻寵物雀、1隻貓及2隻兔，倖存的5隻貓和5隻龍貓，大部分嚴重骨折，奄奄一息。其後兩日後，警方再於發現動物屍體位置再發現多三隻貓，由愛協督察到場後救出3隻生還的貓貓。

警方隨即鎖定三個單位，並向法庭申請搜查令，其後有兩戶單位戶主回家，證實與事件無關，至2月15日晚上凌晨，警方對5A單位破門而入，發現屋內整齊及有動物籠，但戶主不在家。案發後一度失蹤的男租客，其後到警署自首，之後同居的同性男子也在律師陪同下投案，兩名疑犯分別為任職薄扶林一所中學的體育老師葉X暉及網店商人蔡X安，同住在豪景花園低層一個3房1廳單位。

事隔大半年，案件一直未有消息，惟本報向警方查詢案件進度，獲警方回覆指，「警方已完成調查，在考慮證據後，律政司決定不就案件提出起訴。」

十八區動保專員麥志豪表示，既然當事人都自首，不明白為何律政司不作出起訴，「律政司決定是否起訴時，除了考慮勝算外，也應該考慮公眾利益。這單慘案表面證供成立，涉及那麼多生命，律政司有責任向大眾傳達信息，就是這種虐待動物的罪案是社會絕不容許的，是超過大家底線的。」

他指，大家期望律政司通過起訴，還動物一個公道，但今次事件卻令人覺得政府對虐待動物的嚴重罪行案件，只是「輕輕放下」，任其成為懸案，沒有認真調查。他又認為，應為動物設立死因庭制度，讓警方不立案或律政司不起訴的決定，有機會被質疑和挑戰。

立法會議員毛孟靜批評，律政司不但對人不公道，對死去的動物亦不公道，認為即使不起訴亦必須提供理由，「現在百分百是犯罪行為，卻不起訴，簡直令人百思不得其解，亦對社會及死去的動物欠一個公道!」她將去信律政司要求解釋原因。

立法會議員鄺俊宇坦言，這案罪證確鑿，涉事人抵觸殘酷對待動物條例。繼「指鹿為馬」之後，政府眼白白放生殘殺動物的人士，相信會令愛護動物人士感到非常憤慨。他說:「香港正在制訂動物保護法的關鍵年份，如此荒謬的案例，怎能教市民相信香港未來能朝保護動物生命的方向出發？」

屌你老母仆街律政司
告暴動國犯國安法就告得咁快

而家死人都未必告

何況d 動物

任職薄扶林一所中學的體育老師葉X暉

邊間中學呢?

疑犯應該證明到自己係藍絲

魚蛋強

個世界就係咁荒謬

其實呢d 案又唔係d敏感議題
點解唔告呢？
唔通宜家香港只有政治case?

律政司入面做嗰啲全部都係反社會人格嘅？

玩下手覺得冇時間就懶得做
所有反政府case優先處理

咁都唔告 我諗唯一理由 只有一個 就係等法庭審少一單 等反送中果堆快d處理

唔駛諗
實係藍絲
或者同狗有關

cls

的士車到人腳斷都冇告

擺明係背景問題

痴撚線, 咁都唔告

//案發後一度失蹤的男租客，其後到警署自首，之後同居的同性男子也在律師陪同下投案，兩名疑犯分別為任職薄扶林一所中學的體育老師葉X暉及網店商人蔡X安，同住在豪景花園低層一個3房1廳單位。//

案發後主動自首有埋自我招認口供都可以唔告 咁佢地嘅後台應該好撚勁 肯定唔係一般藍絲咁簡單

會唔會係高官親戚？

屌佢老母臭閪

自首都唔告，想點呀

唔係唔告, 係懶得告

而家人地有時間都搞左d 黃色嘅 case 先啦

咁得閑理d 貓貓狗狗咩

藍絲多數覺得殺哂啲貓貓狗狗最好，之後實會更多

係唔撚柒係呀屌佢老母臭閪

呢條友咩背景

黑社照都不及DOJ照

要集中資源告暴動同國安法

掟人落街都冇事
點解掟動物落街會有事, 今鋪我撐律政司

無錯

係咪就算林過雲嗰種殺人犯，律政屍一句話唔告就可以冇事？

應該係狗親戚

狗親戚都咁大權
律政狗都要比面？

律政司：死幾隻貓兔上咩庭丫，咪阻住我搞國安法，暴動啲cases 啦

可能送合約比樂土就唔告

殺人犯交通部狗隻關家榮
殺人犯的士佬鄭國泉
殺人犯支那賤畜曾家輝
律政屍一句話唔告,私人檢查都撤消你

聯署支持封殺微信同TikTok

係

屌

屌
動物生命唔係生命咩
下世做蚯蚓呀屌佢個閪

推

未被告應該有背景

保動撚/貓義工：我睇唔到，唔關我事

屌
扔撚哂啲黑警落街可摸耳都唔好告我

屌佢老母 呢個教師心理有問題喎
仲放生佢

好多動保撚都係藍屍黎

親中學校教師就放生呀

個天係咁行雷

屌你老母

連個天都有反應
你睇你律政司幾咁逆天而行

痴線

自首都可以唔告？

不如推上去Twitter？

或者係pt輔警

冇撚嘢呀？自首認罪都唔告？

警隊高層咪會囉

真係諗極唔明

CLS

d資源用哂去逼害人啦

又一次證明生命係無價⋯⋯⋯值！
CLS！係唔係上次跌完嗰腦更加壞？

刑事唔起訴

幾撚時死呀班仆街屌你老母

推爆佢

係咪撐警藍絲所以唔告呢？

係咪有黑警做後台呀